★ipad/iphone直駁usb drive醜態圖！！

iPad 和 iPhone 讀取 USB 隨身碟支援度測試，實測 iOS 13、iPadOS 支援格式

還在煩惱要買 USB-C 款 iPad Pro 才能夠支援 USB 隨身碟讀取？其實並不需要，在瘋先生測試手邊 iPhone 和舊款 9.7吋 iPad Pro 全升級至 iOS 13 和 iPadOS 新系統，證實都已經可以支援讀取寫入 USB 隨身碟和外接硬碟 ，也不一定要購買 USB-C 款 iPad Pro 才能夠支援。

也就是說 Lightning 設備同樣只要升級到新系統，也可以讀寫 USB 隨身碟或硬碟內資料，但是讀取的連結設備要怎麼買才對呢？要先確認你是要用在 iPhone 和 iPad 上面，並且確認設備充電孔即可。

Lightning 設備
如果是 Lightning 接口設備，像是 iPhone 或 iPad，就需要透過蘋果官網購買「 Lightning 對 USB 3 相機轉接器」，售價NT$1,190，千萬不要買「Lightning 對 USB 相機轉接器」單頭那款，會導致USB 3.0 隨身碟電壓不足，造成沒辦法讀取，就需要依賴透過另一孔藉由 Lightning to USB 傳輸線供電，這款轉接頭門市很少貨，只能到官網下單訂購，估計這篇出來也會導致台灣經銷商全面鋪貨吧？

USB-C 設備
蘋果替 iPad Pro 改採用 USB-C 其實是有道理，因為 Lightning 面臨供電不足，反而 USB-C 可以克服 USB 3.0或外接硬碟供電不足問題。至於 USB-C 轉接頭挑選，可直接買「USB-C 對 USB 轉接器」NT$590，或是其他有認證過的 USB-C ，像是 亞果元素CASA Hub A08 會是不錯選擇。

實測 iPad 讀取 USB 連接法
本篇以 Lightning 接口的 9.7吋 iPad Pro 為例子，iPhone 也是採用同樣方法；將 Lightning 對 USB 3 相機轉接器接上設備，並將 USB 隨身碟插上轉接器。

咪同佢d macbook 一樣， 駁舊大大舊的adaptor

要是 USB 3.0 隨身碟供電不足，會直接跳出「Ultra USB 3.0: This accessory requires too much power.」，表示需要另外接上電源線才能讓 USB 隨身碟讀取。

此時，就需要透過另一條 Lightning 對 USB 傳輸線連接才能供電，除了透過電源頭外，也可以接上電腦供電。（圖片內採用的是 OMNIA P5 電源器 ，可通吃通QC和PD快充）

小心少數冷門 USB 無法支援
大家應該聽過光碟機會挑片對吧？但 iPad 和 iPhone 可是也會挑隨身碟的喔！

手邊測試過創見 Transcend、SanDisk 隨身碟都是可以正常讀取，就唯獨 TDK 隨身碟是無法讀取，會直接跳出「Cannot Use Accessory」錯誤，就算格式化成可相容的格式，同樣還是無法讀取，所以挑選 USB 盡量選擇大廠牌，避免遇到 iPad 無法讀取問題。

配件驅動更新
首次接上轉接器後，會跳出有可用的配件更新，問你要求更新 Apple USB Camera Adapter 嗎？點擊「更新」繼續。

接下來等待更新完成即可，這個更新估計也是用來防堵山寨版破解傳輸線更新，如果沒有更新估計也是無法讀取 USB 內資料。

[img]
[/img]

繼我話用android

USB 格式支援相容度
應該不少人好奇有哪些 USB 格式是能夠支援 iPad 和 iPhone 讀取和寫入？目前測試除了 NTFS 格式無法讀取和寫入外，其他使用 FAT32、ExFAT、 APFS 都是能支援讀取與寫入，你沒看錯 FAT32 也可以支援，蘋果佛心爆發了嗎？

USB 格式 讀取 寫入
FAT32 ✅ ✅
ExFAT ✅ ✅
NTFS ❌ ❌
Mac OS 擴充格式（APFS） ✅ ✅

如何透過 iPad 將資料放進 USB 內？
可別認為透過 Safari 下載後的檔案可以存到外接 USB 內，需要先將檔案存在 iPad 硬碟內，再透過搬移方式複製到 USB 內。但是 AirDrop是可以先透過檔案開啟後，再轉存至 USB 內，其實還蠻方便的。

但測試時發現個小問題，唯獨 APFS 格式隨身碟 ，可將 iPad 本機裝置或 iCloud Drive 檔案，透過「複製」再到USB「貼上」 ，反而其他格式，就只能透過「搬移」>「拷貝」到 USB 上才能實現複製。估計這是一個 Bug 功能，但至少可實現寫入到 USB 檔案的功能。

too long

no ntfs=rubbish

gay cook love Jer Style

點解咁多年都未有格式取代到 ntfs

lm

exfat唔好？

用緊依隻4合1 USB ，USB C port 用到落ipad pro 到

不如問點解咁多年都未有OS取代到 Windows?

隻手指有套6G AV（NTFS)已經播不到